---
description: 以下提供了一個詳細的宅配收貨指南：
---

# 安排宅配收貨(product discovery)

<figure><img src="../.gitbook/assets/截圖 2024-07-10 下午6.02.01.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Pickupp 將為建立宅配訂單的用戶提供免費取件服務。在創建宅配訂單後（請參考[建立宅配訂單](jian-li-zhai-pei-ding-dan-ndd.md)或[批量建立宅配訂單](pi-liang-jian-li-zhai-pei-ding-dan-ndd.md)），如使用『台灣宅配通』做為物流商選擇，請在左側的側邊菜單欄中選擇『安排宅配收貨』以安排取件，使用『嘉里快遞』則不需要建立。



請注意，每日安排宅配收貨的截止時間為下午 2 時。如果您在下午 2 時之前確認收件，我們將安排物流商在當日的下午 2 時至下午 6 時之間到達取件地址，取件時間依照物流商司機路線安排，不一定會在當日收件，如當日未取件則請告知我們，我們會在隔日要求物流商再前往收件。如果在下午 2 時之後確認收件，我們的將在隔一日（週五安排則會安排週一）的下午 2 時至下午 6 時之間抵達。



## A. 填寫訂單詳情

1. 登入後，從左側選單列表中選擇『訂單』，然後選擇『安排宅配收貨』。
2. 填寫訂單詳情。帶有『\*』的欄位為必填項。

### 寄件者資料

1. 輸入訂單的寄件人詳細資料。&#x20;
   * 寄件者的姓名和地址可以用英文或中文填寫。&#x20;
2. 點擊『查看地址格式』以獲得更多提示。

### 貨品資料

1. 輸入您已準備好的包裹數量和大約的總重量。

### 選擇收件時段

1. 選擇您希望取件的日期和時間。

### 額外要求

1. 您可以在額外要求下為您的訂單添加備註和您自己的商戶自訂編號。

## B. 總結

1. 請檢查並確認列出的訂單詳情。&#x20;
2. 點擊『安排宅配收貨』。

### 確認訂單

1. 確認訂單後將會建立收貨訂單，並將您引導至摘要頁面。

<table><thead><tr><th width="113">#</th><th width="303">Item</th><th>Description</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>Pickupp 訂單號碼</td><td>每個訂單的獨立識別碼。</td></tr><tr><td>2</td><td>取件與送件的資訊</td><td>訂單的取件與送件資訊，包括聯絡資訊與細節，以及地點等。</td></tr><tr><td>3</td><td>取件備註</td><td>包含關於您取件的資訊，包括指定的取件時段，以及與您的訂單相關的客戶參考號碼 (CRN)。</td></tr><tr><td>4</td><td>物品摘要</td><td>包含物品資訊，如物品尺寸和重量。</td></tr><tr><td>5</td><td>列印Pickupp托運單</td><td>列印後貼於包裹外箱。</td></tr><tr><td>6</td><td>透過即時聊天聯繫Pickupp支援團隊</td><td>透過線上即時聊天，聯繫Pickupp支援團隊以獲得協助。</td></tr><tr><td>7</td><td>付款摘要</td><td>預計的總訂單價格，我們為宅配訂單提供免費的取貨服務。</td></tr></tbody></table>
